（老大哥發功）俄媒妄議中國：GDP靠吹牛成世界經濟第二

網曝俄羅斯媒體時常質疑中國官方宣傳，俄羅斯《生意人報》近日又說中國成為世界第二大經濟體的原因是人為提高了GDP數值，吹出來的。俄羅斯媒體對中國與美國貿易戰關注，也注意中國的宣傳講法變調，不再鼓吹厲害了我的國現象。

據自由亞洲報道，中國在2010年超越日本，成為世界第二大經濟體。不過，俄羅斯媒體評論說，中國成為世界第二大經濟體的原因是人為提高了GDP數值。

中美貿易戰一直被俄羅斯媒體和專家關注，而在一開始的“厲害了我的國”和“奉陪到底”的高調而且熱情洋溢的回應之後，北京在華盛頓的一連串關稅措施實施之後，突然變得又重新低調起來，令外界嘖嘖稱奇。

俄羅斯媒體和專家們對北京態度的明顯轉變也十分感興趣，並紛紛展開討論，試圖找到背後的原因。

據報道說，其中有一種分析認為，北京多年來依靠人為措施將國民生產總值GDP數值推高，甚至達到了世界第二大經濟體的位置，但這並非其真正的實力。

報道引述俄羅斯《生意人報》8月25日發表的題目為《GDP的欺騙》長篇評論文章，指GDP成為了一些權貴為達成自己的目地而使用的工具。雖然GDP顯示了一段時間內一個國家和地區的經濟活動總量，但它真的能代表實力嗎？

文章中舉例說，現代中國就是對GDP數值的增長非常迷信的一個生動例子。在中國的非生產性經濟活動數額巨大，這是在人為地提升國內生產總值GDP數值。在一定程度上，這與前蘇聯和1980年的日本的做法很相似。後面兩者的結局大家都已經知道了。

該文說北京以這種至少要打折扣的GDP數值，去與西方的GDP進行比較和對抗，結果可想而知。

文章強調說，這裡不是說在西方的市場經濟中就完全沒有非生產性的經濟活動，而是說它要遠遠少於在中國的此類經濟活動。

曾精準預測了2008年經濟危機和2014年盧布大貶值的俄羅斯市場財經分析專家、電視節目主持人斯捷潘•吉姆拉則對中國的經濟很不客氣地評論說，那就是一個巨大的泡沫，隨時可能崩潰。據他在一次研討會上評論說：“知道一個很簡單的數據，中國人的75%的財富都在樓市上，其它的就不用解釋了。而中國領導人卻認為自己是最聰明的，能夠將這個泡沫慢慢地、無痛地變小。”

報道說，俄羅斯專家質疑，中國也有很多經濟專家是從美國大學畢業的，不應該沒有人懂經濟。真正的經濟發展和實力的計算應該從GDP中剔除非生產性金融投資，並調整收入分配。然後通過對社會的幾種基本資產的計算來取代GDP數值。

報道認為，但中國的問題是，權貴們有着自己的目的，因此利用數據展示經濟增長就變得更重要。但慢慢地，他們自己也相信了那些被人為催大的數據。

終有一日會爆的

若然屬實
中國或成最大贏家

而在一開始的“厲害了我的國”和“奉陪到底”的高調而且熱情洋溢的回應之後，北京在華盛頓的一連串關稅措施實施之後，突然變得又重新低調起來，令外界嘖嘖稱奇。

我屌你老味

Russia plot 原來係打鳩支那

支持外交部還拖😡😡死俄仔

又講老實說話
中國口交部仲唔出黎強硬回應

知道一個很簡單的數據，中國人的75%的財富都在樓市上，其它的就不用解釋了。而中國領導人卻認為自己是最聰明的，能夠將這個泡沫慢慢地、無痛地變小。

咩呀！？又係冇樓廢淡
收皮啦

嚴重傷害中國人民感情

專家食屎啦

屌 佢而家先知？

我記得以前上統計堂,教授講過一個統計界既笑話
中國國家統計局每年都會公報gdp
各省自己都會每年公報省既gdp
但係各省gdp加埋係唔會等於中國國家統計局公報個數

強大了

屌，你叫中蟈班口交部仲點夠膽打飛機呀

華春瑩：我係雞我係公廁。

對待俄羅斯,中國有另一套標準,包括有中國特色嘅一寸都不能少

俄佬

但大陸又會去俄佬搞嘅軍演喎

有無人知道狆蟈GDP係點計？

之前日日習總新聞
最近唔係馬來西亞到訪都未必見到佢

契哥唔抵得契弟成日贏